
                      Después del fiasco que supuso After Earth, Will Smith regresa con Focus a un género en el que se desenvuelve con soltura, la comedia romántica, en este caso enmarcada en una trama de estafas y timadores, con varios giros inesperados y mucho carisma en la pareja protagonista. La cinta está escrita y dirigida por el tándem que forman Glenn Ficarra y John Requa, responsables de Phillip Morris ¡Te quiero! (2009) y la excepcional Crazy, stupid, love (2011).[...]
Toda la primera parte de la película, como se conocen, la novata aprendiendo del maestro, los timos por las calles de Nueva Orleans y, sobre todo, la escena en el partido de fútbol son divertidas y elegantes, se resuelven con tensión e ingenio y realmente enganchan. Aunque estemos esperando una sorpresa inesperada y sepamos que algo va a suceder, consigue atraparte gracias al buen ritmo y un desarrollo inteligente. Sin embargo, la segunda parte (cuando la trama se desarrolla en Buenos Aires) la historia se vuelve más seria, se centra en la parte romántica y pierde el frescor y la diversión del principio, intentando acercarse al cine negro, con un resultado no del todo satisfactorio, sigue siendo entretenida, aunque menos interesante.
Lo realmente destacable de la película es su pareja protagonista, que demuestran muy buena química juntos, Will Smith tan carismático como siempre y la guapísima Margot Robbie, que ya consiguió que la industria y todos los hombres del planeta se fijaran en ella cuando apareció en El Lobo de Wall Street gracias a su desparpajo y naturalidad, vuelve a comerse la cámara y se atreve a robarle planos al mismísimo Will Smith. Completan el reparto Rodrigo Santoro como el millonario argentino, BD Wong en una impresionante aparición que se convierte en la mejor escena de la película y Adrian Martinez con los diálogos más divertidos. Además contaron con el asesoramiento del famoso prestidigitador y ladrón de guante blanco Apolo Robbins.
Una guapa y carismática pareja protagonista, una trama entretenida que decae en el tramo final pero consigue su objetivo, que no es otro que desviar nuestra atención y hacernos disfrutar con el engaño.
        
            